---
aid: 9025
zid: 523596
title: "发电机计划之后该干什么？攀科技大生产还是经济渗透大明大搞远洋运输？"
author: look234
date: 2013-12-26 00:25:59+07:00
lastmod: 2013-12-28 15:54:00+07:00
---

look234 于 2013-12-26 00:25:59 发表了：

1、下一阶段岛内要开始攀科技暴产量了吧？50 万人口的工业规模应该能造出许多新玩意了吧？

蒸汽纺纱织布机——这下可砸了英国人倒卖印度布匹的生意。

蒸汽汽车

——

让马车见鬼去吧！现在蒸汽汽车是身份的标志。

蒸汽轮机

——

高速航行吧战舰！21 节的战舰不用火炮都能摧毁无畏舰队。

有轨电车

——

作为繁华大都市的标志将深深地印在所有外来人的脑海里。

照相馆开始出现

——

民间开始风靡

以

相片替代画像。

滚筒印刷机出现

——

各种报馆开始出现，当然要接受元老们的审查。

TNT 炸药大规模生产

——

颤抖吧！临高的敌人们。

蓄电池大规模生产

——

电讯开始普及。

煤矿卷扬机

——

煤！更多的煤！

钢架索缆桥

——

天哪！澳洲人居然建造了一座金门大桥，他们一定是全能的神。

好了，吹牛又可以飚科技文了。

2、广州要差不多被临高经济渗透并掌控了吧？广州大世界不知道建设的怎么样了？另外已经实际控制了广州，那么第一个广州的五年计划也可以开始实行了吧？

3、对日海上贸易应该完全垄断了吧？漕运改海运也应该实行了吧？越南也应该处于临高的控制之下了吧？越南的矿藏应该已经都属于元老们的了吧？

暂时想到了这些，还请大家补充。

---

没钱别买棉花糖 于 2013-12-26 00:50:25 发表了：

“无畏舰队”应该是“无敌舰队”吧= =、、、

---

look234 于 2013-12-26 00:53:35 发表了：

> 没钱别买棉花糖 发表于 2013-12-26 00:50
>
> “无畏舰队”应该是“无敌舰队”吧= =、、、

同一个舰队两种称呼而已。

---

isdily 于 2013-12-26 00:55:44 发表了：

蒸汽汽车用来干嘛？而蒸汽轮机近期别指望能造出来。有轨电车估计因为缺电根本不可能投产。玻璃相片数量必然很少，怎么可能够拿去给平民用？TNT 受限于化工，估计也是产量有限，至于钢架铁索桥更扯了，临高哪有这么多钢铁这么挥霍？

---

look234 于 2013-12-26 01:26:11 发表了：

> isdily 发表于 2013-12-26 00:55
>
> 蒸汽汽车用来干嘛？而蒸汽轮机近期别指望能造出来。有轨电车估计因为缺电根本不可能投产。玻璃相片数量必然 ...

没内燃机只好造蒸汽汽车了，至于用途吗可以用来运输，毕竟不可能每一寸土地都修上铁路。另外也可以作为外交礼仪车辆用来宣示元老的神力，当然这纯粹是为了装门面。

蒸汽轮机并不科幻，

1884-1891 就已经出现了，有了 50 万的工业人口

蒸汽轮机应该能造出来，毕竟蒸汽轮机的效率高，用来发电也不错。

下一个五年计划就应该能发电了吧，有了电那么有轨电车电车就可以取代燃煤公交。

工业规模上去了，批量生产玻璃底片应该可以了吧，不能给归化民拍照给元老和元老们的女仆拍照应该够用了吧。

金门大桥纯粹是一个美好的臆想我也不认为能实现，但是用来通火车的钢架桥应该能造了吧，不然木质桥梁维护起来太费人力。

---

isdily 于 2013-12-26 01:36:22 发表了：

> look234 发表于 2013-12-26 01:26
>
> 没内燃机只好造蒸汽汽车了，至于用途吗可以用来运输，毕竟不可能每一寸土地都修上铁路。另外也可以作为外 ...

没有一个有说的过去的理由的。

1、没有内燃机为什么就要有蒸汽汽车？运输用牛车用马车用火车都可以，为啥要用蒸汽机？临高的蒸汽机产能根本不够，怎么可能拿去搞蒸汽汽车？

2、蒸汽轮机记得要搞出耐高温轮叶，这跟有没有 50 万人有啥关系？材料技术没达到就别想造出来。

3、1628 年就可以发电了，但是光工业用电都远不能说够用，怎么可能把电用在有轨电车上？闲的蛋疼不成？更不要说有轨电车要大量铁轨或钢轨，临高在一五哪有这么多钢铁败在这些地方？

4、玻璃片好像需要纯碱，那么在化工产能不足的前提下，哪有这么多玻璃提供给摄像？何况还是提供给平民用。

5、火车当然要用铁桥，不过麻烦二五后再来讨论这事，临高现在的钢铁产能拿去大规模搞铁路和火车根本不现实，目前也就是百仞城到土堤修了条 20 多公里的铁路，还是为了方便军队调动才建设的。

---

look234 于 2013-12-26 02:02:33 发表了：

> isdily 发表于 2013-12-26 01:36
>
> 没有一个有说的过去的理由的。
>
> 1、没有内燃机为什么就要有蒸汽汽车？运输用牛车用马车用火车都可以， ...

如果照这样的发展速度，再过 10 年元老仍然窝在岛上。没有高效的大规模运输系统工业体系的集成度根本就达不到，达不到有效的集成度那工业潜力也就根本发挥不出来，那么有再多的工业人口也是白搭。

---

look234 于 2013-12-26 02:09:33 发表了：

> isdily 发表于 2013-12-26 01:36
>
> 没有一个有说的过去的理由的。
>
> 1、没有内燃机为什么就要有蒸汽汽车？运输用牛车用马车用火车都可以， ...

又不是燃气轮机，蒸汽轮机的叶片只需承受几百度的高温即可，况且临高所能造出的汽轮机也不会有太大的蒸汽压力，因此材料瓶颈不会太高。

---

未知目标 于 2013-12-26 09:07:31 发表了：

下一步就是完全控制产煤地越南

找出潜在的老鼠-那个赤军

控制日本贸易

开发台湾

渗透大陆

基本就这几件事情

---

liutom2 于 2013-12-26 09:15:27 发表了：

> look234 发表于 2013-12-26 02:09
>
> 又不是燃气轮机，蒸汽轮机的叶片只需承受几百度的高温即可，况且临高所能造出的汽轮机也不会有太大的蒸汽 ...

显然，你的计划太超前了一些，500 狒狒现在还在缓慢的爬科技树，他们现在自己炼的钢还属于没谱的阶段，也就是炼出来的钢化验看是什么成分，而不是按要求的成分生产。至于蒸汽轮机叶片也没戏，他们现在属于蒸汽机还没造利索，蒸汽轮机短时间是造不出来的

---

小白之友 于 2013-12-26 09:24:19 发表了：

蒸汽汽车这玩意很不靠谱，基本就是移动炸弹

---

沙赫特 于 2013-12-26 09:25:35 发表了：

你们是来经济开发的还是来征服的？钢索桥和照相馆这种奇技淫巧都出来了，临高现在要这些玩意干嘛？现在需要的只是武器，更多的武器！士兵，更多的士兵！等彻底征服东亚再玩这些乱七八糟的玩意吧。

---

fatleland 于 2013-12-26 09:32:41 发表了：

上球盘摩擦积分器

机械火控计算机

舰炮 鱼雷 战斗机 轰炸机 里程速度表统统要用

某些情况下还可以代替陀螺仪

---

isdily 于 2013-12-26 10:18:28 发表了：

> look234 发表于 2013-12-26 02:02
>
> 如果照这样的发展速度，再过 10 年元老仍然窝在岛上。没有高效的大规模运输系统工业体系的集成度根本就达不 ...

高效大规模运输系统更重要的是铁路网而不是所谓的蒸汽汽车，而且考虑到临高在刚开始开发大陆时必然依托于发达的海运系统，那么重点发展沿海地区，通过内河网加强对内地渗透和控制即可。

还有一个，为什么没有蒸汽汽车 500 废再过 10 年还要继续待在岛上？决定临高吞并大陆速度的是干部培养速度而不是所谓的蒸汽汽车，相对充足的干部+铁路+有线电报足以有效控制大陆。

---

isdily 于 2013-12-26 10:23:20 发表了：

下一步为了提高临高钢铁生产能力，应该尽快到韶关控制一个地方挖煤，南中国相对比较近的焦煤矿就在广东韶关。鸿基的无烟煤是动力煤，随着临高工业产能扩大，动力煤需求也大大增加，自然也是要加大控制，扩张地盘的。

---

eumenes 于 2013-12-26 12:22:19 发表了：

扩军备战——出兵抢掠——扩军备战——出兵抢掠——扩军备战——出兵抢掠……。

---

dengjianyyy 于 2013-12-26 12:54:18 发表了：

首先肯定是发展台湾的农业，大力垦荒，尽量快速做到粮食自给自足，之后才有其他的发展。

铁路是肯定会搞一些的，比如在石禄和台湾搞个几十公里的样子。动力机车多半还是靠锅驼机。

工厂里的蒸汽机必然会提高一些压力和热效率，如果锅炉压力提高，三胀机应该会出现在船上。也许会出现以蒸汽动力为主的远洋船舶。

如果解决了棉花来源，织布其实不错。不过蒸汽机大规模应用的可能性不大，最有可能的是人力或者水力织布机被大规模扩散。没有稳定的市场，工业化也好先进技术也好都是假的，不可能有什么用。只要还是维持乱世，500 废就只能被动的折腾，或者靠开金手指。

如果三酸两碱都工业生产了，苦味酸和 TNT 要生产都不是很难。关键是，两酸两碱开了金手指，硝酸没开，还不能用氨生产硝酸，现在还在靠天然硝石。

---

isdily 于 2013-12-26 12:58:08 发表了：

按目前临高的钢铁产能看，田独起码可以撑两个五年计划，那么石碌开发完全可以放到三五去啊，那个时候估计临高都拿下广东了，直接用韶关的煤铁进行生产还更能省运费和人力呢。

---

look234 于 2013-12-26 13:07:33 发表了：

> 沙赫特 发表于 2013-12-26 09:25
>
> 你们是来经济开发的还是来征服的？钢索桥和照相馆这种奇技淫巧都出来了，临高现在要这些玩意干嘛？现在需要 ...

元老们对土著的号召力来自于对土著们的生活水平的改善和元老神力的展示。钢索桥属于工业奇迹，照相馆是工业文明的展现、是时尚生活的潮流，这些都有助于进一步增强元老们的号召力，所以需要这些新玩意。当然不是争夺军事资源而必须出现，而是在条件允许有余力的情况下出现。

---

look234 于 2013-12-26 13:11:48 发表了：

> dengjianyyy 发表于 2013-12-26 12:54
>
> 首先肯定是发展台湾的农业，大力垦荒，尽量快速做到粮食自给自足，之后才有其他的发展。
>
> 铁路是肯定会搞一 ...

织出来的布匹在大明卖不出去可以卖给欧洲人，欧洲人现在正打仗呢，军队需要统一的服装，正是倾销布匹的时候，顺便可以击垮当地的纺织业。

---

look234 于 2013-12-26 13:13:30 发表了：

> fatleland 发表于 2013-12-26 09:32
>
> 上球盘摩擦积分器
>
> 机械火控计算机
>
> 舰炮 鱼雷 战斗机 轰炸机 里程速度表统统要用

这些真的可以有！

我怎么就没想到啊！电子信息化无法实现，但是机械信息化还是能够实现的黑科技啊，这个绝对要有。

---

look234 于 2013-12-26 13:18:22 发表了：

> isdily 发表于 2013-12-26 10:18
>
> 高效大规模运输系统更重要的是铁路网而不是所谓的蒸汽汽车，而且考虑到临高在刚开始开发大陆时必然依托于 ...

海运在目前肯定是运力的主流，但是陆上的大规模运输也必须解决啊。从矿场到工厂的几十里路，以及各个工厂之间的材料运输都必须依靠高效的运输系统，要么铺铁路要么修公路造蒸汽汽车，总之这是一个影响工业产能的瓶颈之一，所以必须解决。

---

沙赫特 于 2013-12-26 13:22:24 发表了：

强烈要求大髡搞先军政治，才 100 万人口，你能分出多少劳动力来玩织布，照相和搞大型工程？首先要保证的是钢铁，化工和军工机械行业，其他都是不太现实的或者说是可以暂时找到替代的。我大髡兵锋未抵南京前，都不需要过度考虑这些问题。

---

look234 于 2013-12-26 13:25:09 发表了：

> 未知目标 发表于 2013-12-26 09:07
>
> 下一步就是完全控制产煤地越南
>
> 找出潜在的老鼠-那个赤军
>
> 控制日本贸易

大方向基本上是这样，但是细节要多增加的内容。现在吹牛写的有点平淡，不如以前那样跌宕起伏了，不知道是不是时间不充裕了，如果接下还这样的平淡，那就太索然无味了，所以我就构想了这些发明，希望能多谢情趣。

---

fatleland 于 2013-12-26 13:27:17 发表了：

> look234 发表于 2013-12-26 13:13
>
> 这些真的可以有！
>
> 我怎么就没想到啊！电子信息化无法实现，但是机械信息化还是能够实现的黑科技啊，这 ...

现在得水平不锈钢殷钢碳化钨做不出

青铜总可以了吧要求不高 不用铍青铜这样的高档货

反正过渡阶段

机械误差大点没关系

只要能铸造加工金属盘 金属球 金属齿轮 金属板材 和螺丝就成了

二战里面的战列舰火控和 B29 的火控全是机械的

霉菌的战列舰火控计算机维护手册里维护工作全是手动工具

从锉刀到手摇钻

人家是要在海上应急维修的 手工挫齿轮和计算盘出来的 螺丝都能挫出来

苏联人 50 年代仿制成功的斯大林奖鱼雷计算机也是全机械的

500 废连这点机械加工能力都没有的

还爬啥电子科技树啊

---

look234 于 2013-12-26 13:31:33 发表了：

> liutom2 发表于 2013-12-26 09:15
>
> 显然，你的计划太超前了一些，500 狒狒现在还在缓慢的爬科技树，他们现在自己炼的钢还属于没谱的阶段，也 ...

造不出来就造不出来吧，这种能极大提高生产力的梦幻科技用不了实在是可惜。

---

dengjianyyy 于 2013-12-26 13:48:50 发表了：

机械计算器做出来有什么用？满足一些恶趣味？

搞自动化控制？火控计算机？鱼雷？战斗机？这些都是什么，准备应付外星人攻打地球了？

17 世纪海战能够射开花弹，能在 500 米外射中对方，能一分钟射 10 发炮弹的火炮，无风能够跑 15 节的速度，以上几条随便做到一条就可以挑战上帝了。真的不需要火控计算机，鱼雷，飞机这样的。

---

liutom2 于 2013-12-26 14:00:45 发表了：

乖乖的把蒸汽机弄好了把，有了靠谱的蒸汽机，起码可以给轮船装上蒸汽机，轮船的平均航速可以提高一倍，而且不考虑风向，相当于 1 条船能当 2 条船用了。

然后再修铁路，铁路这东西很重要，无论是运东西还是运兵都快的多。

---

沙赫特 于 2013-12-26 14:14:56 发表了：

部分重点矿场，重要城市和港口修修铁路还是必要的，其他东西真不是什么 急物，还不如好好弄好引信呢

---

isdily 于 2013-12-26 14:31:58 发表了：

大型厂矿都是配属铁路，除非铁路运能不足才有汽车登场的份。

---

isdily 于 2013-12-26 14:35:45 发表了：

元老们对土著的号召力在于 500 废政经军的综合能力展示，包括说要杀你全家就杀全家的能力，而不是什么劳什子的工业潮流和生活方式。

就大萌朝崇祯朝的生活方式，就是饿死和准备饿死的生活方式，在饥饿和死亡边缘挣扎的人谁蛋疼管你是工业奇迹还是农业奇迹？

---

小鬼头 于 2013-12-26 16:43:39 发表了：

该扩军了，无论海陆两军。

---

美髯公 于 2013-12-27 00:49:38 发表了：

必须要扩军了。陆军要扩个五倍左右的规模，主要是要组建骑兵部队，要有点规模要为以后大陆攻略做准备。海军扩军三倍就好，军舰要大型化和规模化。

---

isdily 于 2013-12-27 01:02:34 发表了：

我觉得要扩充的是治安军，临高在未来两年大打出手的可能性很低；大萌朝从 1633 年开始全国性大灾减少，相对来说这个阶段不是临高发威的好时候，不如在这个时期内大规模发展内政经济，诱使夸克穷为首的西方殖民者运来更多的奴隶以便于对海南和台湾进行开荒和修筑公路，以及水利工程，而这个就需要临高有更多的看守奴隶人员，这个工作交给伏波军是不合适的，倒是治安军比较方便干这事。

---

bishu 于 2013-12-27 12:32:47 发表了：

> isdily 发表于 2013-12-27 01:02
>
> 我觉得要扩充的是治安军，临高在未来两年大打出手的可能性很低；大萌朝从 1633 年开始全国性大灾减少，相对来 ...

付波军目前没有作战任务，用来干这个又不是不行。 现在地盘小，治安军不宜太多

---

isdily 于 2013-12-27 12:48:31 发表了：

伏波军作为正规军，拉去干这种治安军的活不好。而且临高治安军不多，设定里好像是 2 千不到，考虑到从南洋拉回来的奴隶分别在海南和台南甚至鸿基干活，未来临高去广东韶关挖煤甚至炼钢，都是需要治安军的，这些看家护院的活太多了，治安军扩建是有必要的。

---

isdily 于 2013-12-27 13:26:26 发表了：

有个近期比较急迫的事情是，济州岛上的牛马临高应该尽快南运一部分了，至少在 3 月春耕开始前，应该把一部分牛马运回台南，协助这些地方开荒。之前急着运人，估计没顾上，往后 2 个月应该把这个事情提上日程了。

---

权衡 45 于 2013-12-27 15:56:32 发表了：

圣船在海里泡了五年了，是不是应该立项一个圣船整修改造计划？先拟定一个初步方案，列出需要攻克的技术，二五期间集中力量攻克这些技术，然后在三五期间完成圣船的整修改造。

这个专项，从工业发展角度来说，有重大意义，能带动一系列工业门类的升级，甚至需要新建一些门类；另外，还具有重大的政治意义。

从大陆攻略的进度来说，二五期间（1634~1638）是进一步积累和对大陆渗透的阶段，而三五（1639~1643）就是要解放全中国了。届时肯定要迁都，要检阅。想想看，元老们乘坐圣船检阅帝国海军是个什么场面？

---

racher 于 2013-12-27 17:26:09 发表了：

> 权衡 45 发表于 2013-12-27 15:56
>
> 圣船在海里泡了五年了，是不是应该立项一个圣船整修改造计划？先拟定一个初步方案，列出需要攻克的技术，二 ...

还不如直接把能拆的都拆下来，然后开造 5000 吨级的大型蒸汽动力战舰。

---

look234 于 2013-12-27 18:40:10 发表了：

> racher 发表于 2013-12-27 17:26
>
> 还不如直接把能拆的都拆下来，然后开造 5000 吨级的大型蒸汽动力战舰。

动力是个大问题，就靠临高目前的双胀蒸汽机也就是一个大型捕鱼船的命。所以圣船要重新开动的话要么等蒸汽轮机出现然后换动力、要么等石油化工实现接着用柴油驱动。

---

racher 于 2013-12-27 18:56:50 发表了：

> look234 发表于 2013-12-27 18:40
>
> 动力是个大问题，就靠临高目前的双胀蒸汽机也就是一个大型捕鱼船的命。所以圣船要重新开动的话要么等蒸汽 ...

动力不是什么大问题，500 马力的蒸汽机都能自如生产了，进行一下升级，能增加到 600 马力，上四台。

就能让 5000 吨级别的跑上 10 节以上。

---

isdily 于 2013-12-27 19:09:20 发表了：

> 权衡 45 发表于 2013-12-27 15:56
>
> 圣船在海里泡了五年了，是不是应该立项一个圣船整修改造计划？先拟定一个初步方案，列出需要攻克的技术，二 ...

建议 1641 年之前只吞并广东和广西，毕竟 1637-1641 年全国性大灾太恐怖了，这种大灾出来后，临高如果占领了江南等灾区就得赈灾，否则估计元老院自己这关过不去。而如果赈灾则负担太大了，远不如控制两广后，一面武力威胁要北上，一面接收逃过来的灾民，考虑到灾民在流亡途中一部分进了农民军，一部分饿死，临高需要救济的人员会少很多，负担没这么重。

---

isdily 于 2013-12-27 19:13:54 发表了：

如果开金手指解决药品问题，那么临高到加里曼丹岛文莱地区采石油好了，那个岛上的石油为轻质石油，二战日军在战局危急的时候都不冶炼，直接灌内燃机里使用了，虽然这些易挥发的原油造成日军军舰被命中后极易着火，但是对临高来说，一般的航行问题不大，只要不在船上使用各种火炮。

圣船如果在 1637 年左右重新开动，跑到南京城下溜达一圈，估计直接能让一大堆士绅白裤叉。

---

liutom2 于 2013-12-27 19:15:25 发表了：

临高现在面临的是船只大型化的问题，大型化的船只载重量大，单位载重吨需要的水手比小船少，单位载重吨需要的动力也少，因此船只大型化可以极大的节约人力和动力消耗。

以临高现在的技术水平，应该尽快开始 H1500 甚至 H3000 的设计建造工作。以后造的船只应该更大，这样才能满足需要。

---

isdily 于 2013-12-27 19:16:14 发表了：

或者换装蒸汽机也成，不过换蒸汽机应该涉及把圣船开膛破肚换动力的问题，难度可能更大。

如果圣船顺利换上 4 台 600 马力的蒸汽机，那么即便是 10 节的航行速度，配合这个时空独一无二的 5000 吨身板那庞大的体积，绝对让各路人马吓个半死。

---

look234 于 2013-12-27 19:25:32 发表了：

> racher 发表于 2013-12-27 18:56
>
> 动力不是什么大问题，500 马力的蒸汽机都能自如生产了，进行一下升级，能增加到 600 马力，上四台。
>
> 就能 ...

换动力哪有那么容易，相关配套的控制设备一大堆，都是围绕柴油机定制的，换蒸汽机你怎么控制？控制台是通过机械传动的方式来操纵发动机还是通过喊话的方式通知底舱的人员做出相关的操纵？

另外 4 台蒸汽机要占多大体积？绝对会比原来的柴油机更占地方，你怎么安置？除非开金大腿。

其实问题的关键是圣船开动的意义到底在哪里？如这其实是一艘伪装的歼星舰，是打退蛋疼星人的决胜武器，那么倾尽全力开动起来当然是有意义的，如果不是那还是好好呆在水里吧。

至于你说的 5000 吨的战舰，你打算来吓死敌人吗？这么大的战舰上哪儿去找匹敌的对手？吝啬的执委会是绝对不会通过的。

---

liutom2 于 2013-12-27 19:34:35 发表了：

> isdily 发表于 2013-12-27 19:16
>
> 或者换装蒸汽机也成，不过换蒸汽机应该涉及把圣船开膛破肚换动力的问题，难度可能更大。
>
> 如果圣船顺利换 ...

这个够呛，丰城轮载重吨 7167，满载排水量应该近万吨了，如果只装 2400 马力柴油机，那这船估计任何一个帆船都能追上了，威慑就谈不上了。

---

liutom2 于 2013-12-27 19:37:20 发表了：

> look234 发表于 2013-12-27 19:25
>
> 换动力哪有那么容易，相关配套的控制设备一大堆，都是围绕柴油机定制的，换蒸汽机你怎么控制？控制台是通 ...

嗯，如果确实有这个需要，可以把丰城轮的主机也改成烧煤气的，变成柴油/煤气混合动力，只要用原来柴油的 5%就可以开走了，不过有什么必要这么干嘛？

---

isdily 于 2013-12-27 19:38:17 发表了：

不清楚，按米娘说法是 10 节，如果是 10 节就很快了，这个时代的中国帆船估计 4 节都没有。

---

look234 于 2013-12-27 19:44:01 发表了：

> liutom2 发表于 2013-12-27 19:37
>
> 嗯，如果确实有这个需要，可以把丰城轮的主机也改成烧煤气的，变成柴油/煤气混合动力，只要用原来柴油的 5 ...

想开动圣船的人是因为都有一种心结，一种意淫的心结。不过圣船真要开动起来，小说也就没得看了。圣船绕着世界走一圈，全世界就投降了，然后本书就结束了，于是大家也就散伙了。

---

liutom2 于 2013-12-27 21:12:23 发表了：

> look234 发表于 2013-12-27 19:44
>
> 想开动圣船的人是因为都有一种心结，一种意淫的心结。不过圣船真要开动起来，小说也就没得看了。圣船绕着 ...

未必，500 狒狒里只有蒙德是个二手船长，其他人开帆船的经验对开圣船完全无用。

最大的可能是大萌朝的人看着髡贼这艘如山巨舰在海边乱转，怎么都靠不了岸。

于是谣传髡贼大粪没吃够，法力不灵光了。

---

racher 于 2013-12-27 21:26:40 发表了：

> look234 发表于 2013-12-27 19:25
>
> 换动力哪有那么容易，相关配套的控制设备一大堆，都是围绕柴油机定制的，换蒸汽机你怎么控制？控制台是通 ...

你扯什么呢？我说直接开造 5000 吨级别的大船，谁说要把圣船里的发动机给换了？

四台墨子 2 型蒸汽机你以为在船用动力里会占很大体积？在 5000 吨，110 米级别的船只上真心不算大。4 台都少了，英国人当时直接塞 6 台。。。。。。

临高哪怕不造 5000 吨的战舰，造 5000 吨的武装运输船也行，运力将得到空前提高，而且造价却未必贵太多。

造 5000 吨级别船只，不是为了打谁，而是为了完成自我技术提升

临高现在就是造铁肋木壳船，哪怕是立春号，用上 200 年都不算过时，于是乎就不做技术提升了？

“在有生之年里尽可能复制出原时空科技”这一目标怎么完成？

而且告诉你，有条件的话，还要尽快开造铁质船壳，一能降低成本，二能减少工时。

---

racher 于 2013-12-27 21:31:25 发表了：

> isdily 发表于 2013-12-27 19:38
>
> 不清楚，按米娘说法是 10 节，如果是 10 节就很快了，这个时代的中国帆船估计 4 节都没有。

我说的是直接造 5000 吨级别的大型蒸气动力船。

这个级别的，可以是武装运输船，也可以是战舰。

英国人在 19 世纪中期的大型巡洋舰（铁肋木壳）差不多就是这个级别，3000 马力，跑 14-16 节。

元老院要造大型船只，不如就拿这种练手。

---

liutom2 于 2013-12-27 21:36:32 发表了：

> racher 发表于 2013-12-27 21:31
>
> 我说的是直接造 5000 吨级别的大型蒸气动力船。
>
> 这个级别的，可以是武装运输船，也可以是战舰。

5000 吨跨越的太大了，小心扯到蛋。

还是逐步升级吧，从 1500 载重吨，排水量 2000 吨开始，这个级别的龙骨已经比原来要粗了，对临高钢铁公司的要求已经不低了。

动力方面其实简单，蒸汽机只要按比例放大就行了，不过螺旋桨会有点问题，500 狒狒们似乎没有这个级别的螺旋桨可以仿制。

---

racher 于 2013-12-27 21:44:04 发表了：

> liutom2 发表于 2013-12-27 21:36
>
> 5000 吨跨越的太大了，小心扯到蛋。
>
> 还是逐步升级吧，从 1500 载重吨，排水量 2000 吨开始，这个级别的龙骨已 ...

圣船上就有。。。。。。

2000 吨的其实都没多大难度，H800 这种的满载就已经是 1600 吨排水量了。

按照英国海军 19 世纪蒸气动力木壳巡洋舰，再上一个级别应该是 2300 吨左右，那么刚好有个原型。

当年福建船政自己造的木壳船“开济”号。

其实，如果铆接工艺能得到突破的话，其实铁壳船更好

---

isdily 于 2013-12-27 21:58:30 发表了：

铁壳船主要问题是钢产量不足吧？

记得铁船自重大约 3 成，那么 5000 吨级的就得要有 1500 吨钢铁了啊，估计到二五进一步扩大钢铁产能后才会上马这玩意吧？

---

look234 于 2013-12-27 22:01:16 发表了：

> racher 发表于 2013-12-27 21:26
>
> 你扯什么呢？我说直接开造 5000 吨级别的大船，谁说要把圣船里的发动机给换了？
>
> 四台墨子 2 型蒸汽机你以 ...

我还想造航母呢！问题是吝啬的执委会只批准讲讲够用的武器，对于超前的武器直接毙掉了，因为那样小说的情节就太简单了，根本就没法看了。直接上毒气弹，对一切反抗者统统大规模屠杀或活埋，然后就根本不需要培养什么归化民干部了，因为地球已经成了无人区了。

---

liutom2 于 2013-12-27 22:08:18 发表了：

> isdily 发表于 2013-12-27 21:58
>
> 铁壳船主要问题是钢产量不足吧？
>
> 记得铁船自重大约 3 成，那么 5000 吨级的就得要有 1500 吨钢铁了啊，估计到 ...

是呀，临高尽管现在已经有了在当时极高的钢铁产量，但如果用来生产全铁船，也是不可能的，即便是铁骨木壳，这钢铁用量也得几百吨了。还是接着玩铁骨木壳吧。

---

isdily 于 2013-12-27 22:26:02 发表了：

我觉得以临高的钢铁产能，就算到二五冲到 20 万吨年钢产量的程度，估计也不会轻易上钢壳船，顶多造一两艘吓吓人。

临高需求量最大的运输船，就算都造 5000 吨级的，按一条 1500 吨钢需求看，那么 20 万吨钢撑死造 130 多艘，大约有 70 万吨左右总吨，50 万的载重吨。何况临高不可能把所有钢铁都给造船，更重要的机械设备就得占很大的份额了。

---

liutom2 于 2013-12-27 22:41:41 发表了：

> isdily 发表于 2013-12-27 22:26
>
> 我觉得以临高的钢铁产能，就算到二五冲到 20 万吨年钢产量的程度，估计也不会轻易上钢壳船，顶多造一两艘吓吓 ...

现在造铁船的寿命只怕还没有木壳船的寿命长呢

---

look234 于 2013-12-26 00:25:59 发表了：

1、下一阶段岛内要开始攀科技暴产量了吧？50 万人口的工业规模应该能造出许多新玩意了吧？

蒸汽纺纱织布机——这下可砸了英国人倒卖印度布匹的生意。

蒸汽汽车

——

让马车见鬼去吧！现在蒸汽汽车是身份的标志。

蒸汽轮机

——

高速航行吧战舰！21 节的战舰不用火炮都能摧毁无畏舰队。

有轨电车

——

作为繁华大都市的标志将深深地印在所有外来人的脑海里。

照相馆开始出现

——

民间开始风靡

以

相片替代画像。

滚筒印刷机出现

——

各种报馆开始出现，当然要接受元老们的审查。

TNT 炸药大规模生产

——

颤抖吧！临高的敌人们。

蓄电池大规模生产

——

电讯开始普及。

煤矿卷扬机

——

煤！更多的煤！

钢架索缆桥

——

天哪！澳洲人居然建造了一座金门大桥，他们一定是全能的神。

好了，吹牛又可以飚科技文了。

2、广州要差不多被临高经济渗透并掌控了吧？广州大世界不知道建设的怎么样了？另外已经实际控制了广州，那么第一个广州的五年计划也可以开始实行了吧？

3、对日海上贸易应该完全垄断了吧？漕运改海运也应该实行了吧？越南也应该处于临高的控制之下了吧？越南的矿藏应该已经都属于元老们的了吧？

暂时想到了这些，还请大家补充。

---

没钱别买棉花糖 于 2013-12-26 00:50:25 发表了：

“无畏舰队”应该是“无敌舰队”吧= =、、、

---

look234 于 2013-12-26 00:53:35 发表了：

> 没钱别买棉花糖 发表于 2013-12-26 00:50
>
> “无畏舰队”应该是“无敌舰队”吧= =、、、

同一个舰队两种称呼而已。

---

isdily 于 2013-12-26 00:55:44 发表了：

蒸汽汽车用来干嘛？而蒸汽轮机近期别指望能造出来。有轨电车估计因为缺电根本不可能投产。玻璃相片数量必然很少，怎么可能够拿去给平民用？TNT 受限于化工，估计也是产量有限，至于钢架铁索桥更扯了，临高哪有这么多钢铁这么挥霍？

---

look234 于 2013-12-26 01:26:11 发表了：

> isdily 发表于 2013-12-26 00:55
>
> 蒸汽汽车用来干嘛？而蒸汽轮机近期别指望能造出来。有轨电车估计因为缺电根本不可能投产。玻璃相片数量必然 ...

没内燃机只好造蒸汽汽车了，至于用途吗可以用来运输，毕竟不可能每一寸土地都修上铁路。另外也可以作为外交礼仪车辆用来宣示元老的神力，当然这纯粹是为了装门面。

蒸汽轮机并不科幻，

1884-1891 就已经出现了，有了 50 万的工业人口

蒸汽轮机应该能造出来，毕竟蒸汽轮机的效率高，用来发电也不错。

下一个五年计划就应该能发电了吧，有了电那么有轨电车电车就可以取代燃煤公交。

工业规模上去了，批量生产玻璃底片应该可以了吧，不能给归化民拍照给元老和元老们的女仆拍照应该够用了吧。

金门大桥纯粹是一个美好的臆想我也不认为能实现，但是用来通火车的钢架桥应该能造了吧，不然木质桥梁维护起来太费人力。

---

isdily 于 2013-12-26 01:36:22 发表了：

> look234 发表于 2013-12-26 01:26
>
> 没内燃机只好造蒸汽汽车了，至于用途吗可以用来运输，毕竟不可能每一寸土地都修上铁路。另外也可以作为外 ...

没有一个有说的过去的理由的。

1、没有内燃机为什么就要有蒸汽汽车？运输用牛车用马车用火车都可以，为啥要用蒸汽机？临高的蒸汽机产能根本不够，怎么可能拿去搞蒸汽汽车？

2、蒸汽轮机记得要搞出耐高温轮叶，这跟有没有 50 万人有啥关系？材料技术没达到就别想造出来。

3、1628 年就可以发电了，但是光工业用电都远不能说够用，怎么可能把电用在有轨电车上？闲的蛋疼不成？更不要说有轨电车要大量铁轨或钢轨，临高在一五哪有这么多钢铁败在这些地方？

4、玻璃片好像需要纯碱，那么在化工产能不足的前提下，哪有这么多玻璃提供给摄像？何况还是提供给平民用。

5、火车当然要用铁桥，不过麻烦二五后再来讨论这事，临高现在的钢铁产能拿去大规模搞铁路和火车根本不现实，目前也就是百仞城到土堤修了条 20 多公里的铁路，还是为了方便军队调动才建设的。

---

look234 于 2013-12-26 02:02:33 发表了：

> isdily 发表于 2013-12-26 01:36
>
> 没有一个有说的过去的理由的。
>
> 1、没有内燃机为什么就要有蒸汽汽车？运输用牛车用马车用火车都可以， ...

如果照这样的发展速度，再过 10 年元老仍然窝在岛上。没有高效的大规模运输系统工业体系的集成度根本就达不到，达不到有效的集成度那工业潜力也就根本发挥不出来，那么有再多的工业人口也是白搭。

---

look234 于 2013-12-26 02:09:33 发表了：

> isdily 发表于 2013-12-26 01:36
>
> 没有一个有说的过去的理由的。
>
> 1、没有内燃机为什么就要有蒸汽汽车？运输用牛车用马车用火车都可以， ...

又不是燃气轮机，蒸汽轮机的叶片只需承受几百度的高温即可，况且临高所能造出的汽轮机也不会有太大的蒸汽压力，因此材料瓶颈不会太高。

---

未知目标 于 2013-12-26 09:07:31 发表了：

下一步就是完全控制产煤地越南

找出潜在的老鼠-那个赤军

控制日本贸易

开发台湾

渗透大陆

基本就这几件事情

---

liutom2 于 2013-12-26 09:15:27 发表了：

> look234 发表于 2013-12-26 02:09
>
> 又不是燃气轮机，蒸汽轮机的叶片只需承受几百度的高温即可，况且临高所能造出的汽轮机也不会有太大的蒸汽 ...

显然，你的计划太超前了一些，500 狒狒现在还在缓慢的爬科技树，他们现在自己炼的钢还属于没谱的阶段，也就是炼出来的钢化验看是什么成分，而不是按要求的成分生产。至于蒸汽轮机叶片也没戏，他们现在属于蒸汽机还没造利索，蒸汽轮机短时间是造不出来的

---

小白之友 于 2013-12-26 09:24:19 发表了：

蒸汽汽车这玩意很不靠谱，基本就是移动炸弹

---

沙赫特 于 2013-12-26 09:25:35 发表了：

你们是来经济开发的还是来征服的？钢索桥和照相馆这种奇技淫巧都出来了，临高现在要这些玩意干嘛？现在需要的只是武器，更多的武器！士兵，更多的士兵！等彻底征服东亚再玩这些乱七八糟的玩意吧。

---

fatleland 于 2013-12-26 09:32:41 发表了：

上球盘摩擦积分器

机械火控计算机

舰炮 鱼雷 战斗机 轰炸机 里程速度表统统要用

某些情况下还可以代替陀螺仪

---

isdily 于 2013-12-26 10:18:28 发表了：

> look234 发表于 2013-12-26 02:02
>
> 如果照这样的发展速度，再过 10 年元老仍然窝在岛上。没有高效的大规模运输系统工业体系的集成度根本就达不 ...

高效大规模运输系统更重要的是铁路网而不是所谓的蒸汽汽车，而且考虑到临高在刚开始开发大陆时必然依托于发达的海运系统，那么重点发展沿海地区，通过内河网加强对内地渗透和控制即可。

还有一个，为什么没有蒸汽汽车 500 废再过 10 年还要继续待在岛上？决定临高吞并大陆速度的是干部培养速度而不是所谓的蒸汽汽车，相对充足的干部+铁路+有线电报足以有效控制大陆。

---

isdily 于 2013-12-26 10:23:20 发表了：

下一步为了提高临高钢铁生产能力，应该尽快到韶关控制一个地方挖煤，南中国相对比较近的焦煤矿就在广东韶关。鸿基的无烟煤是动力煤，随着临高工业产能扩大，动力煤需求也大大增加，自然也是要加大控制，扩张地盘的。

---

eumenes 于 2013-12-26 12:22:19 发表了：

扩军备战——出兵抢掠——扩军备战——出兵抢掠——扩军备战——出兵抢掠……。

---

dengjianyyy 于 2013-12-26 12:54:18 发表了：

首先肯定是发展台湾的农业，大力垦荒，尽量快速做到粮食自给自足，之后才有其他的发展。

铁路是肯定会搞一些的，比如在石禄和台湾搞个几十公里的样子。动力机车多半还是靠锅驼机。

工厂里的蒸汽机必然会提高一些压力和热效率，如果锅炉压力提高，三胀机应该会出现在船上。也许会出现以蒸汽动力为主的远洋船舶。

如果解决了棉花来源，织布其实不错。不过蒸汽机大规模应用的可能性不大，最有可能的是人力或者水力织布机被大规模扩散。没有稳定的市场，工业化也好先进技术也好都是假的，不可能有什么用。只要还是维持乱世，500 废就只能被动的折腾，或者靠开金手指。

如果三酸两碱都工业生产了，苦味酸和 TNT 要生产都不是很难。关键是，两酸两碱开了金手指，硝酸没开，还不能用氨生产硝酸，现在还在靠天然硝石。

---

isdily 于 2013-12-26 12:58:08 发表了：

按目前临高的钢铁产能看，田独起码可以撑两个五年计划，那么石碌开发完全可以放到三五去啊，那个时候估计临高都拿下广东了，直接用韶关的煤铁进行生产还更能省运费和人力呢。

---

look234 于 2013-12-26 13:07:33 发表了：

> 沙赫特 发表于 2013-12-26 09:25
>
> 你们是来经济开发的还是来征服的？钢索桥和照相馆这种奇技淫巧都出来了，临高现在要这些玩意干嘛？现在需要 ...

元老们对土著的号召力来自于对土著们的生活水平的改善和元老神力的展示。钢索桥属于工业奇迹，照相馆是工业文明的展现、是时尚生活的潮流，这些都有助于进一步增强元老们的号召力，所以需要这些新玩意。当然不是争夺军事资源而必须出现，而是在条件允许有余力的情况下出现。

---

look234 于 2013-12-26 13:11:48 发表了：

> dengjianyyy 发表于 2013-12-26 12:54
>
> 首先肯定是发展台湾的农业，大力垦荒，尽量快速做到粮食自给自足，之后才有其他的发展。
>
> 铁路是肯定会搞一 ...

织出来的布匹在大明卖不出去可以卖给欧洲人，欧洲人现在正打仗呢，军队需要统一的服装，正是倾销布匹的时候，顺便可以击垮当地的纺织业。

---

look234 于 2013-12-26 13:13:30 发表了：

> fatleland 发表于 2013-12-26 09:32
>
> 上球盘摩擦积分器
>
> 机械火控计算机
>
> 舰炮 鱼雷 战斗机 轰炸机 里程速度表统统要用

这些真的可以有！

我怎么就没想到啊！电子信息化无法实现，但是机械信息化还是能够实现的黑科技啊，这个绝对要有。

---

look234 于 2013-12-26 13:18:22 发表了：

> isdily 发表于 2013-12-26 10:18
>
> 高效大规模运输系统更重要的是铁路网而不是所谓的蒸汽汽车，而且考虑到临高在刚开始开发大陆时必然依托于 ...

海运在目前肯定是运力的主流，但是陆上的大规模运输也必须解决啊。从矿场到工厂的几十里路，以及各个工厂之间的材料运输都必须依靠高效的运输系统，要么铺铁路要么修公路造蒸汽汽车，总之这是一个影响工业产能的瓶颈之一，所以必须解决。

---

沙赫特 于 2013-12-26 13:22:24 发表了：

强烈要求大髡搞先军政治，才 100 万人口，你能分出多少劳动力来玩织布，照相和搞大型工程？首先要保证的是钢铁，化工和军工机械行业，其他都是不太现实的或者说是可以暂时找到替代的。我大髡兵锋未抵南京前，都不需要过度考虑这些问题。

---

look234 于 2013-12-26 13:25:09 发表了：

> 未知目标 发表于 2013-12-26 09:07
>
> 下一步就是完全控制产煤地越南
>
> 找出潜在的老鼠-那个赤军
>
> 控制日本贸易

大方向基本上是这样，但是细节要多增加的内容。现在吹牛写的有点平淡，不如以前那样跌宕起伏了，不知道是不是时间不充裕了，如果接下还这样的平淡，那就太索然无味了，所以我就构想了这些发明，希望能多谢情趣。

---

fatleland 于 2013-12-26 13:27:17 发表了：

> look234 发表于 2013-12-26 13:13
>
> 这些真的可以有！
>
> 我怎么就没想到啊！电子信息化无法实现，但是机械信息化还是能够实现的黑科技啊，这 ...

现在得水平不锈钢殷钢碳化钨做不出

青铜总可以了吧要求不高 不用铍青铜这样的高档货

反正过渡阶段

机械误差大点没关系

只要能铸造加工金属盘 金属球 金属齿轮 金属板材 和螺丝就成了

二战里面的战列舰火控和 B29 的火控全是机械的

霉菌的战列舰火控计算机维护手册里维护工作全是手动工具

从锉刀到手摇钻

人家是要在海上应急维修的 手工挫齿轮和计算盘出来的 螺丝都能挫出来

苏联人 50 年代仿制成功的斯大林奖鱼雷计算机也是全机械的

500 废连这点机械加工能力都没有的

还爬啥电子科技树啊

---

look234 于 2013-12-26 13:31:33 发表了：

> liutom2 发表于 2013-12-26 09:15
>
> 显然，你的计划太超前了一些，500 狒狒现在还在缓慢的爬科技树，他们现在自己炼的钢还属于没谱的阶段，也 ...

造不出来就造不出来吧，这种能极大提高生产力的梦幻科技用不了实在是可惜。

---

dengjianyyy 于 2013-12-26 13:48:50 发表了：

机械计算器做出来有什么用？满足一些恶趣味？

搞自动化控制？火控计算机？鱼雷？战斗机？这些都是什么，准备应付外星人攻打地球了？

17 世纪海战能够射开花弹，能在 500 米外射中对方，能一分钟射 10 发炮弹的火炮，无风能够跑 15 节的速度，以上几条随便做到一条就可以挑战上帝了。真的不需要火控计算机，鱼雷，飞机这样的。

---

liutom2 于 2013-12-26 14:00:45 发表了：

乖乖的把蒸汽机弄好了把，有了靠谱的蒸汽机，起码可以给轮船装上蒸汽机，轮船的平均航速可以提高一倍，而且不考虑风向，相当于 1 条船能当 2 条船用了。

然后再修铁路，铁路这东西很重要，无论是运东西还是运兵都快的多。

---

沙赫特 于 2013-12-26 14:14:56 发表了：

部分重点矿场，重要城市和港口修修铁路还是必要的，其他东西真不是什么 急物，还不如好好弄好引信呢

---

isdily 于 2013-12-26 14:31:58 发表了：

大型厂矿都是配属铁路，除非铁路运能不足才有汽车登场的份。

---
